★飛磚殺人：新移民：呻地盤工作辛苦 地盤無升降機搭

慘死的「輝哥」5年前與妻子來港定居，雖然年過60，但無其他技能，只能做體力勞動搵食。輝哥曾向妻子訴說工作辛勞，曾透露在大廈地盤工作，因無升降機搭，試過徒步走上28層樓前往樓上工地，儘管如此，輝哥一直頂硬上。其妻今日由警方通知丈夫死訊後，由數名友人陪同趕到醫院，離開時低頭啜泣。

據悉，輝哥一家5口原居內地，2012年夫婦成功申請來港，獲派慈雲山慈民邨公屋，3名年約30歲的兒子則留在內地。輝哥在玻璃幕牆公司做雜工，穿梭於各個地盤工作，負責「搬搬抬抬」及雜務工作，日薪約700港元。他約一個月前被調派至大嶼山人工島工作，今日調回到長沙灣地盤上班，詎料送命。

一家5口原居內地，2012年夫婦成功申請來港，獲派慈雲山慈民邨公屋

same

單程証跟本就係亂咁發
香港無人無物都比佢地落黎, 不停溝淡香港人
仲要搶公屋

點解可以落到黎

試過徒步走上28層樓前往樓上工地

我做地盤
試過連續半年, 日日番工都要由地下 行上30樓做野
食飯時間行落來............食完飯再行多一次

有時要拎架生, 拎科, 又由上面行落來, 再行上去
一日行四五次,都試過

咁都好意思拎出來講

覺得做地盤辛苦可以唔做
覺得係香港除咗地盤之外搵唔到野做，可以選擇離開香港，返上去支那共享支那人榮耀

死翻上大陸 香港生活有邊個唔辛苦

老貓做it都話辛苦

咁返鄉下耕田喇
又無人迫你落香港

700蚊。。。
你班仆街唔好頂爛市啦

lm

700係合約寫，但出糧唔會呢個數。實況多數唔識人新入行嘅散仔，400-550左右/日

你而家失業 日日訓到腰骨痛

好似失業左好耐

假新聞

一家5口內地居住點解可以申請到黎，仲要冇專業技能
香港依家係咪真係咁肉便器

返上去耕田啦仆街

日薪七百蚊
當做二十日
一萬四千蚊

佢地肯定係俾人用槍指住逼黎香港

做26日有成$2萬幾

年過60，冇一技之長，冇專業技能，係香港又冇人冇物，都唔知為咩嚟香港...

唯一可取既係自食其力

當佢冇死，咪又係做幾做就唔撈

你估人地似你咩 綜援貓

肯做好過拎綜援

蝗蟲

綜援：食政府錢only，平時都亂倒落海

返工：扯低同行人工，減少職位供應

我卅樓都係咁上

死得好

係
覺得好慘

你個綜援廢中衰過新移民

咁既年紀個失頭仲用到..

夠7年=pure香港人

一日係蝗，終生係蝗

I have job. U jobless

屌
無技能幫唔到社會唔應該批

蓋清99年你幾歲

你老未得你日日行二幾三十層咩

臭貓，你對香港完全冇經濟貢獻

五十二

99年 高登仲未起壇

99年已經52歲

now 70

Still working